便衣警潛入大學搜證 被學生識破「反監禁」3小時 副校加入審問

根據《ANN NEWS》報導，由於日前有日本民眾在東京銀座舉辦「反戰、反安倍」的抗議活動，當時警視廳逮捕的學生中有兩名京都大學的學生，因此，才會在4日派便衣警察進入京大吉田校區蒐證，沒想到最後反被學生監禁。

京都大學學生發現員警的「真實身分」後，就把對方帶到教室關起來，甚至派出多名學生輪流「訊問」，最後就連京大的副校長也加入審問。京都府警方獲報後，派出數十名機動員警前往「案發現場」，現場氣氛一度降到冰點，而這名「被綁」的員警也在被監禁3小時後獲釋，整起事件無人傷亡。

京都大學事後發表聲明，表示警方偷偷潛入校園的舉動已嚴重侵害大學自治，校方感到十分遺憾。由於日本大學的學生運動風氣盛行，這次警方引起許多網友關注，還有人直接在推特「圖文齊發」做實況轉播。

喺香港可能已經出動SDU救人

反安倍?????????

大和民族

外國就寫明啦 差啲嚇親我

喺香港根本唔會得一隻便衣狗

20141106

極左暴力集團

搜查官潛入

一睇標題就知只會發生在外國

已出解匪軍

係香港，件便衣見自己俾人圍，神早開槍辣低兩件然後屈對方搶槍

香港直接用国安法拉大隊入大學

唯一方法入大學(目前)

冇用麻包袋咩？

副校主動報警添啦

副校：「報左驚未」
學校食蕉：「系系～」

雖然個新聞係七年前

但係唔好忘記以前日本學生運動有幾勁

周星星同學？

京都好似比較左傾？

你估中左
當時日本出動130名特警攻入大學哂馬報仇

日警進京都大學 拘左翼學生領袖

篇新聞講咗兩件事啵 btw 防暴咋，邊係SDU級數